[代post][長文慎入] 美國戰線: 如何推美國 «香港民主人權法» 和 «重新評估香港政策法» 美國撚請入

聯署去白宮未有用住，因為白宮是總統辦公室。美國三權分立，目前立法未去到呢個步驟，所以白宮只會覆我哋目前佢做唔到啲咩。

基本資料

美國國會(即是參議院及眾議院) 現在有3條關於香港的草案(即是尚未通過的草擬法案) ：

參議院2條
S.1838 <香港人權及民主法2019>
和
S.1824 <重新評估香港政策法2019>。

眾議院1條 H.R.3289 <香港人權及民主法2019>。

這3條都是跨黨派(bipartisan)草案，即是民主、共和兩黨都有議員提出和支持。

本屆國會會期是2019年1月3日至2021年1月3日。但目前國會休會6星期，9月復會。所以休會這段時間是 聯絡議員的好時機，希望他們復會時就可以推。

美國立法程序 (簡化版)
1. 眾議院外交事務委員會三讀通過 (需要至少過半數委員會內的議員投贊成票)

2. 眾議院大會三讀通過 (需要435議員中至少218議員投贊成票)
3. 參議院外交關係委員會三讀通過 (需要至少過半數委員會內的議員投贊成票)

4. 參議院大會三讀通過(需要100議員中至少51議員投贊成票)
5. 十日內總統簽署(或否決): 這才是要推白宮之時
6. 成為法案

目前處境

在兩院都必須要有足夠議員贊助(co-sponsor)這3條草案，兩院的外交事務/關係委員會才會開始睇。而家仲未夠議員贊助，所以要推 ( = 聯絡議員)

Q & A:

Q1 :需要多少議員贊助？取決於草案內容如何影響美國人民整體利益，影響力越廣泛、需要的co-sponsor議員越多，因此沒有具體答案，總之越多越好。

Q2: 誰人可以幫忙?

有美國住址就得，不一定是公民。可以是永久居民(綠卡持有人)、留學生、在美工作等等。如果你有親朋好友在美國，請幫推。如果你或他/她們是美國公民及已登記選民，請聯絡議員時講明，就會更有幫助。記住如果你有friend子在美國，就算不是香港人，都可以幫手聯絡議員。

跟住要點做 (重點來了)

1. 找出你住的州和選區的議員及其聯絡方法。
- 眾議員每個選區1名，請上
- 參議員每個州2名， 請上
- 所以每人要聯絡3個議員
- 2個參議員成x 2條草案，和
- 1個眾議員 x 1條草案
2. 可以由美國打電話、電郵或寄信給議員
a. 打電話
- 一般會由議員助理聽電話、收信、處理，你同佢講就得。
- 打電話當然要講英文。
- 清楚講明草案編號和草案名稱，然後話你想阿乜議員co-sponsor和support這條草案。
- 佢可能會問你名、地址、電話，佢想知你是否住在佢個選區。請畀真資料，然後你可要求佢保密。
- 你可要求佢將進度回覆你，你可以話佢知你想佢點覆 (打電話、電郵、回信)。
- 你順便可以練下英文會話。
b. 電郵或寄信
- 電郵當然要畀你個電郵佢，寄信就畀住址。視乎你想畀/唔畀咩資料。當然寄信要貼郵票啦。
- 全部要用真名、電話、地址、電郵，但可要求佢保密，因為如果你要求，佢會用你的通訊資料覆你。

以下這三個網頁是這三條法案的詳情和進度以供參考

眾議院H.R.3289 <香港人權及民主法2019>

參議院S.1838 <香港人權及民主法2019>

參議院S.1824 <重新評估香港政策法2019>

請先向兩院議員推，兩院通過才推白宮。請快推，因為所有草案都要排隊上兩院相關委員會先，然後上大會。唔想再等就請大大力推。

守護家園 港人有責

利申: 不是Law撚，有錯勿插，請幫手改。

推

又真係幾長下

Push